<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 兰天</title>
    <link>http://cosyman.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 兰天</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <managingEditor>cosman@outlook.com (兰天)</managingEditor>
    <webMaster>cosman@outlook.com (兰天)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Aug 2015 17:39:57 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://cosyman.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>记一次劳动争议</title>
      <link>http://cosyman.github.io/blog/2015/08/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 17:39:57 +0800</pubDate>
      <author>cosman@outlook.com (兰天)</author>
      <guid>http://cosyman.github.io/blog/2015/08/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;老婆是做猎头的，也算是比较优秀的猎头了，他能赢得优秀工程师的信任，包括很多个性奇特的工程师，并且能尽力维护候选人的利益。怀孕后，老婆公司找了些case以重大经济损失和严重违反公司规章制度为由开除了老婆，于是便开始了我们的劳动争议。其实遇到这种事情，就是倒大霉了，不管能不能赢得诉求,你都会损失，各种压力，时间，精力上的浪费，还有断了社保后的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;流程:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;流程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;犯了一个错误就是，劳动争议的开始仲裁员会让申诉人陈述诉求，这个时候一定要说完，我老婆在快结束时，才提其它几个诉求，显然驳回了。即便重要的诉求，只怪自己没有提前学习下流程，主要也就注意这点。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事实:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;事实&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;法律讲的是事实，自然事实与法律事实。老婆总是想当然，以为太明显的事情，然要用事实说话。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;准备:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;准备&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每个诉求，理由，证据都要准备好（公司有责任提供更多的证据），最好法律法规也都清楚，能找到个律师朋友相助当然是最好了。其实准备的过程中也是学习最多阶段。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;公正:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;公正&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公正是难的，仲裁员是要理智的，即使面对台下各种耍小聪明，营私舞弊之人，也不能脱口大骂，要忍住然后千思万绪的理清，为受害人争取最大利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公正，真的有公正吗？这个社会你自然可以相信公正，毕竟大部分人在往幸福的路上，也渴望公正，但做到公正是难的，靠制度，靠执行，更要靠自己的能力去努力争取。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;舆论:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;舆论&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很多时候，如果法律都解决不了的事情，我们会诉诸于舆论。事发后，有个猎头圈比较有影响的人要为老婆声援，还好被老婆拒绝了，还有一些腾讯等工程师然而我们最终没有采用舆论方式，害怕它的毁灭性会太大，老婆公司毕竟是一家小公司。如若是BAT这样的公司，做这种不光彩的事情，我想我们应该舆论，然而舆论并不能伤害到他们什么&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;幸运:71d6126b64392bed63537027d7597d6d&#34;&gt;幸运&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前段时间，我们阴差阳错的没有买到房子真是幸运，否则老婆失业，我们家已然要破产了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做软件工程师和猎头是幸运的，因为这两个行业都是可以快速大量学习的行业，也能体现更多的价值，这群人在社会中也大都是更优秀，单纯，有正义感的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪念好友朱全</title>
      <link>http://cosyman.github.io/blog/2015/05/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E6%9C%B1%E5%85%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <author>cosman@outlook.com (兰天)</author>
      <guid>http://cosyman.github.io/blog/2015/05/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E6%9C%B1%E5%85%A8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;于15年5月9日，听到高中的好友朱全离世，此时他已经是3岁女儿的父亲，年仅26岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中他是我最好的朋友，让我们能相处在一起，应该是他的豪爽，义气，然后又愤世嫉俗，最重要的是真，这也是我后来成长的路上一直在探寻的真性情。我们鄙视那些坐在前排的“好学生”，正因如此坐在后排有了更多的交流，但我们也算努力学习。高二时班里来了个杨小强，理科牛逼的人，上课也爱抢答老师的问题，出风头，我和朱全都看不惯，站在统一战线上，那时还有杨维峰，朱孟君。当时我是比较自卑的人，而朱全是我最可靠的朋友，在高二高三那一段压抑的时间里，他给了我最重要的认同感，去坚持自己，在暗恋时的各种揪心，中午睡不着就跑到他住的那个楼上找他聊天，我想那时候我比较自私吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高考过后每家的吃饭，到了他家，我记得有花生米很好吃，也是第一次去他家，感觉应该是我们班比较穷的吧，当时还书生意气，想着以后若自己混的好了一定不能忘了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我到了县城复读，他在刘圩高中，一年中我们见过一次，但很匆忙，未见时时常会想起他，想知道他的状况，可那次见面也就寒暄了几句，他就因为别的事情走了。在泗县的一年我和杨小强却成了最好的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我到了安理他和小强到了安农，他们竟然也成了很好的朋友，而我和他因长时间的不联系而变得疏远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大三暑假我被亲戚带进了传销，后来我也就着了魔一样决定把财富带给他，他是一个耿直的人，没有呆几天就发现是骗局，便不快的离开了，于是我们便产生了很大的隔阂，我从传销中出来后，在合肥找了份工作实习，便尽最大努力把一些朋友说服出来，在经济上也极尽全力，也一直和他联系，去解除那次隔阂。毕业后依然在合肥工作，我们偶尔还能聚聚，杨小强，小营，喝酒时候他和小强都用大杯，我和小营就被照顾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业在合肥的那一年也比较苦，吃方便面，老大钓鱼分了很多，我就清水煮了吃，一次去看朱全，买了一箱很贵的舒化奶，他说买什么东西，我没说什么，心里其实在感叹，心里越苦，越希望好朋友能过的好些。那一次好像找回了当年高中的感觉，如果经常在一起应该还会是密切的好朋友&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没多久觉得自己该离开合肥去大城市了，便匆忙带着女友去了杭州，从此以后我们就很少见面了，偶尔打个电话，但总感觉电话中和他的话不如和小营多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年结婚，最后留下的是他和翟荣鑫，我老婆一看他就觉得靠谱，跟他聊家常，聊他去睢宁出差，生活。说来也搓，都没给他和翟荣鑫准备烟和糖，那竟是我们最后一次见面了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来他是一个最可靠的朋友！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的老婆刚怀孕，太担心她，明天不回老家去送他了。生命短暂，活出精彩，在以后的道路上，我更愿意去直视困难，消除不公，披荆斩棘，珍爱身边的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安息&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附上一些朱全的说说状态&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年1月16日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;九华山之旅圆满完成&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://cosyman.github.io/images/life/xiaoquan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014年11月9日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“在路上”心里就会很踏实，因为有目标，有奔头，有机会！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2014年4月2日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要说我付出不够，你给予的永远弥补不了我的牺牲的！不要说我太势力，我离开父母离开女儿不是来陪你扯淡的！不要说我没兴趣爱好，我的爱好因地制宜不在家我只爱钱！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2013年6月28日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有需要玉米田，黄豆田除草剂，杀虫剂的联系，经济实惠！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2013年6月25日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;各位同事，注意防暑适量工作，有人已累死！坑爹的公司一定要举报！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2013年1月29日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一年倒计时中，奔波一年停下看看生活：坐在阳光下发现电脑上一层的灰尘（装包里就干净了）；一堆的衣服该洗的挂着不该洗的扔掉；公交车还是那样的拥挤；吃饭的地还是那几家；钱包里还是那几张卡；夜里依然盯着指间的烟火；凌晨紧凑眉头早晨勉强起床；青山依旧在，几度夕阳红。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2012年11月15日&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;离开闺女整二十四小时，非常想念她！睁眼闭眼到处都是她的样子！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>